[
    {
        "question": "¿Cuál es, entre otras, una de las obligaciones de las Empresas de Asistencia Técnica?",
        "answers": [
            "Efectuar una verificación a continuación de cualquier intervención o reparación en un equipo de rayos X con fines de diagnóstico médico.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Definir e implantar un Programa de Protección Radiológica.",
            "Que la distribución de los equipos y sus componentes y los blindajes estructurales de las salas, atendiendo a sus áreas colindantes, son los adecuados."
        ],
        "correctAnswers": "Efectuar una verificación a continuación de cualquier intervención o reparación en un equipo de rayos X con fines de diagnóstico médico."
    },
    {
        "question": "¿En qué lugar se debe declarar para el registro las instalaciones de rayos X?",
        "answers": [
            "Ante el órgano competente de la Comunidad Autónoma en que esté ubicada la instalación.",
            "Ante el Ministerio de Industria.",
            "Ante el Ayuntamiento en que esté ubicada la instalación.",
            "Ante la Consejería de Sanidad."
        ],
        "correctAnswers": "Ante el órgano competente de la Comunidad Autónoma en que esté ubicada la instalación."
    },
    {
        "question": "El Real Decreto 1085/2009 se ocupa, entre otros aspectos",
        "answers": [
            "El control de fuentes radiactivas encapsuladas de alta actividad y fuentes huérfanas.",
            "La acreditación del personal que presta servicio en las instalaciones de rayos X de diagnóstico médico.",
            "El régimen de autorizaciones de las instalaciones nucleares.",
            "La gestión responsable y segura del combustible nuclear gastado y los residuos radiactivos."
        ],
        "correctAnswers": "La acreditación del personal que presta servicio en las instalaciones de rayos X de diagnóstico médico."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es, entre otras, una de las obligaciones del Titular?",
        "answers": [
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Efectuar una verificación a continuación de cualquier intervención o reparación en un equipo de rayos X con fines de diagnóstico médico.",
            "Que la distribución de los equipos y sus componentes y los blindajes estructurales de las salas, atendiendo a sus áreas colindantes, son los adecuados.",
            "Definir e implantar un Programa de Protección Radiológica."
        ],
        "correctAnswers": "Definir e implantar un Programa de Protección Radiológica."
    },
    {
        "question": "Los principios de la protección radiológica son",
        "answers": [
            "Justificación, Optimización y Alara.",
            "Justificación, ALARA y limitación de dosis.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Justificación, Repetición y Limitación de dosis."
        ],
        "correctAnswers": "Justificación, ALARA y limitación de dosis."
    },
    {
        "question": "La limitación de dosis",
        "answers": [
            "Considera los límites de dosis una línea divisoria entre la seguridad y el peligro.",
            "Todas las anteriores.",
            "Pretende dos objetivos: evitar efectos deterministas y controlar la aparición de los efectos estocásticos.",
            "Únicamente tiene en cuenta los efectos estocásticos en trabajadores expuestos."
        ],
        "correctAnswers": "Pretende dos objetivos: evitar efectos deterministas y controlar la aparición de los efectos estocásticos."
    },
    {
        "question": "Los límites de dosis se aplican",
        "answers": [
            "Todas las anteriores.",
            "En exposiciones accidentales.",
            "En exposiciones de radiación natural.",
            "En exposiciones normales (ocupacionales o al público)."
        ],
        "correctAnswers": "En exposiciones normales (ocupacionales o al público)."
    },
    {
        "question": "Las siglas de Comisión Internacional de Protección Radiológica son",
        "answers": [
            "ICRP.",
            "CNS.",
            "NCRP.",
            "ICPP."
        ],
        "correctAnswers": "ICRP."
    },
    {
        "question": "La sala de espera de un centro sanitario se clasifica como",
        "answers": [
            "Zona controlada de libre acceso.",
            "Zona vigilada.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Libre acceso."
        ],
        "correctAnswers": "Libre acceso."
    },
    {
        "question": "¿Qué plazo de notificación tiene el cambio en la titularidad así como el cese de actividades?",
        "answers": [
            "30 días.",
            "10 días.",
            "1 mes.",
            "3 meses."
        ],
        "correctAnswers": "30 días."
    },
    {
        "question": "¿Cuál es, entre otras, una de las obligaciones de las Unidades Técnicas de Protección Radiológica?",
        "answers": [
            "Efectuar una verificación a continuación de cualquier intervención o reparación en un equipo de rayos X con fines de diagnóstico médico.",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Que la distribución de los equipos y sus componentes y los blindajes estructurales de las salas, atendiendo a sus áreas colindantes, son los adecuados.",
            "Definir e implantar un Programa de Protección Radiológica."
        ],
        "correctAnswers": "Que la distribución de los equipos y sus componentes y los blindajes estructurales de las salas, atendiendo a sus áreas colindantes, son los adecuados."
    },
    {
        "question": "Los diferentes tipos de radiaciones ionizantes son",
        "answers": [
            "Naturales (Radón, rayos cósmicos…).",
            "Artificiales (equipos de rayos X, sustancias radiactivas, radionucleidos…).",
            "Ninguna de las anteriores.",
            "Ambas."
        ],
        "correctAnswers": "Ambas."
    },
    {
        "question": "Indique cuál de las siguientes modificaciones en una instalación de radiodiagnóstico dental se debe declarar ante la autoridad competente:",
        "answers": [
            "La implantación o baja de cualquier equipo de rayos X.",
            "La implantación de un equipo de rayos X si sustituye a otro igual no necesita declaración.",
            "La implantación de un nuevo equipo de rayos X, sólo si utiliza tensiones superiores a 70 kV.",
            "La baja de un equipo de rayos X, sólo si utilizaba tensiones superiores a 70 kV."
        ],
        "correctAnswers": "La implantación o baja de cualquier equipo de rayos X."
    },
    {
        "question": "Una sala de radiodiagnóstico veterinario sería:",
        "answers": [
            "Típicamente de tipo 2 si tiene un equipo de radiología convencional.",
            "De tipo 1 en cualquier caso pues requiere realizar siempre las exploraciones a pie de tubo.",
            "De tipo 3 si tiene un equipo de radiografía intraoral y otro convencional.",
            "De tipo 2 si tiene un equipo TAC."
        ],
        "correctAnswers": "De tipo 2 si tiene un equipo TAC."
    },
    {
        "question": "En el momento de la adquisición de nuevo equipamiento radiológico, se debe realizar una prueba previa a su uso clínico (prueba de aceptación). Esta prueba:",
        "answers": [
            "No es obligatorio realizar pruebas de aceptación de los equipos radiológicos nuevos.",
            "Debe realizarla el comprador, con sus medios, en presencia de un representante del vendedor. Incluirá como mínimo las medidas que aseguren el cumplimiento de las especificaciones de compra.",
            "Debe realizarla el vendedor en presencia del comprador. Incluirá como mínimo las medidas que aseguren el cumplimiento de las especificaciones de compra.",
            "Con objeto de que sea lo más imparcial posible, la realizará un tercero en presencia de comprador y vendedor, e incluirá como mínimo las medidas que aseguren el cumplimiento de las especificaciones de compra."
        ],
        "correctAnswers": "Debe realizarla el vendedor en presencia del comprador. Incluirá como mínimo las medidas que aseguren el cumplimiento de las especificaciones de compra."
    },
    {
        "question": "Antes de la puesta en funcionamiento de una instalación de rayos X con fines de diagnóstico médico el titular debe implantar un programa de protección radiológica que debe incluir:",
        "answers": [
            "Medidas administrativas.",
            "Medidas de vigilancia.",
            "Todas son correctas.",
            "Medidas de prevención."
        ],
        "correctAnswers": "Todas son correctas."
    },
    {
        "question": "Señala la afirmación INCORRECTA. Verificaciones periódicas y especiales de los equipos de rayos X para diagnóstico médico.",
        "answers": [
            "Las unidades asistenciales de radiodiagnóstico serán sometidas a un control de calidad del equipamiento para garantizar que las dosis impartidas a pacientes son tan bajas como razonablemente puede conseguirse.",
            "La verificación de los niveles de radiación de los puestos de trabajo y aquellos lugares accesibles al público se hará como mínimo con periodicidad mensual.",
            "Los programas de control de calidad del equipamiento utilizado en unidades asistenciales de radiodiagnóstico se ajustarán a protocolos establecidos para tal fin.",
            "Los equipos que se pongan en funcionamiento serán sometidos a una prueba previa a su uso, que determinará su aceptación."
        ],
        "correctAnswers": "La verificación de los niveles de radiación de los puestos de trabajo y aquellos lugares accesibles al público se hará como mínimo con periodicidad mensual."
    },
    {
        "question": "¿Qué plazo de archivo tiene el Titular de los Certificados de Conformidad de la instalación?",
        "answers": [
            "10 años.",
            "3 meses.",
            "1 año.",
            "5 años."
        ],
        "correctAnswers": "10 años."
    },
    {
        "question": "Se clasifican como categoría A aquellos trabajadores expuestos",
        "answers": [
            "Que por las condiciones en las que realizan su trabajo, pueden recibir dosis superiores a 6 mSv/año oficial o una dosis equivalente superior a 3/10 de los límites de dosis equivalentes establecidos para el cristalino, piel y extremidades.",
            "Que por las condiciones en que se realiza su trabajo, es muy improbable que puedan recibir una dosis superior a 6 mSv por año oficial o a 3/10 de alguno de los límites de dosis equivalente establecidos para el cristalino, la piel y las extremidades.",
            "Ninguna es correcta."
        ],
        "correctAnswers": "Que por las condiciones en las que realizan su trabajo, pueden recibir dosis superiores a 6 mSv/año oficial o una dosis equivalente superior a 3/10 de los límites de dosis equivalentes establecidos para el cristalino, piel y extremidades."
    },
    {
        "question": "El Real Decreto 1085/2009 se ocupa, entre otros aspectos",
        "answers": [
            "La realización de servicios y certificación de características previas por los Servicios o las Unidades Técnicas de Protección Radiológica.",
            "Todas las anteriores.",
            "El régimen de autorización previa de las empresas de venta y asistencia técnica de dichos equipos e instalaciones.",
            "La utilización de equipos e instalaciones de rayos X con fines de diagnóstico médico."
        ],
        "correctAnswers": "Todas las anteriores."
    },
    {
        "question": "El Programa de Protección Radiológica incluirá",
        "answers": [
            "Medidas de Vigilancia y Administrativas.",
            "Medidas de prevención.",
            "El conjunto de las anteriores.",
            "Medidas de control."
        ],
        "correctAnswers": "El conjunto de las anteriores."
    }
]